[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "Kako se zvao konj Aleksandra Makedonskog?",
        "a": "Bukefal",
        "b": "Pegaz",
        "c": "Hipokampus",
        "d": "Arion",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "Prvi čover u svemiru bio je?",
        "a": "Rus",
        "b": "Nemac",
        "c": "Amerikanac",
        "d": "Kinez",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "Šta je urađeno Versajskim ugovorom?",
        "a": "Okončana Francuska revolucija",
        "b": "Potpisan sporazum između Nemačke i Poljske",
        "c": "Okončan Prvi svetski rat",
        "d": "Okončan Drugi svetski rat",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "Koje carstvo je utemeljio Džingis-kan?",
        "a": "Osmansko",
        "b": "Persijsko",
        "c": "Franačko",
        "d": "Mongolsko",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "Koja civilizacija je izgradila Maču Pikču?",
        "a": "Maje",
        "b": "Inke",
        "c": "Asteci",
        "d": "Vavilonci",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "Koje godine je počeo Drugi svetski rat?",
        "a": "1919",
        "b": "1934",
        "c": "1939",
        "d": "1918",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "Koje carstvo je bilo najveće u istoriji?",
        "a": "Britansko",
        "b": "Špansko",
        "c": "Mongolsko",
        "d": "Rusko",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "Kako su se prezivala braća koja su izvela prvi uspešan let?",
        "a": "Braća Rebenbaker",
        "b": "Braća Uliks",
        "c": "Braća Kenedi",
        "d": "Braća Rajt",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Koje godine je bila Kosovska bitka?",
        "a": "1389",
        "b": "1434",
        "c": "1278",
        "d": "1355",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "U kojoj današnjoj državi je 1914. godine ubijen nadvojvoda Franc Ferdinand?",
        "a": "Bosni",
        "b": "Poljskoj",
        "c": "Mađarskoj",
        "d": "Francuskoj",
        "correct": 0
    }
]